https://www.kinopoisk.ru/film/1301899/

Фильмы меняющие сознание:

1. Американская история Х 3. Аризонская мечта 4. Амели 5. Бен Икс 7. Бойцовский клуб 9. Возвращение 10. Внутри себя я танцую 11. Весна, лето, осень, зима… и снова весна 12. Господин Никто 14. Девушка на мосту 15. Донни Дарко 16. Дневник баскетболиста 20. Жизнь Девида Гейла 21. Загадочная кожа 22. Заводной апельсин 23. Знакомьтесь, Джо Блэк 27. Игра 28. Иллюзионист 29. Класс 30. Кэнди 32. Кофе и сигареты 33. Клуб»Завтрак» 35. Крысятник 36. Легенда о пианисте 37. Машинист 38. Мечтатели 39. Мертвец 41. Молчание ягнят 42. Малхолланд драйв 44. Миллионер из трущоб 45. Море внутри 47. Необратимость 48. Наука сна 49. Одержимость 50. Остров проклятых 51. Пепел и снег 52. Планета Ка-Пэкс 54. Престиж 55. Пианист 56. Пустой дом 59. Семь 60. Страна приливов 61. Семь жизней 62. Страх и ненависть в Лас-Вегасе 64. Скафандр и бабочка 65. Трасса 60 66. Умница Уилл Хантинг 68. Фонтан 69. Человек дождя 71. Эксперимент 72. Я-Сэм 73. 99 франков 74. 21 грамм 75. Вечное сияние чистого разума 76. Матрица 77. Шестое чувство 78. Мирный воин 79. Начало 80. Список Шиндлера 81. Эфект Бабочки 82. Реквием по мечте 84. Общество мертвых поэтов 85. Город Бога 86. 1+1 / Неприкасаемые 87. Босиком по мостовой 88. Области тьмы 89. Догвилль 90. Револьвер 91. Олдбой 92. В погоне за счастьем 93. Пока не сыграл в ящик 94. Изгой 95. Беспокойная Анна 97. Остров 99. Наука сна 100. Пробуждение

Почтальон всегда звонит дважды

. “Как трусливый Роберт Форд убил Джесси Джеймса” (2007) - по мотивам романа Рона Хансена. История самого печально известного преступника Америки времен Дикого Запада. Дерзкий и непредсказуемый Джесси Джеймс — легендарный вор. Он всегда тщательно планирует свои нападения, и ведет войну с теми, кто наживает деньги и славу, прикрываясь его именем.

2. “Пианистка” (2001) - по одноимённому роману Эльфриды Елинек, лауреата Нобелевской премии по литературе 2004 года.

Национальные премии кинокритики и кинопрессы России за лучшую иностранную ленту и женскую роль иностранной актрисы. Три премии Каннского кинофестиваля.

Главная героиня Эрика — профессор Венской консерватории. Она учит молодежь дивной музыке Шуберта, сама же, будучи монстром современной цивилизации, страшно далека от гармонии небесных сфер.

3. Вашингтон Ирвинг — Сонная лощина Вашингтон Ирвинг - один из первых американских писателей, получивший известность в Европе, а затем и во всем мире. Прозаик, историк, биограф, государственный деятель и путешественник, Ирвинг оставил большое литературное наследие. Он - мастер плести тонкую нить из мистики и реальности. Что здесь явь, а что сон? Всадник без головы, таинственное исчезновение учителя Икабода Крейна, призраки Сонной Лощины, “душераздирающие вопли” и “скорбные стенания” из леса, в котором водится “Ночной Кошмар со всем своим мерзким отродьем” - это и не только пугает в “Легенде о Сонной Лощине”! Конечно, Голливуд не смог устоять против чарующего обаяния ужаса. Культовый режиссер Тим Бертон экранизировал “Легенду о Сонной Лощине” с Джонни Деппом в главной роли.

4. Томас Харрис — Молчание ягнят Мы все безумцы или, может быть, это мир вокруг нас сошел с ума? Доктор Ганнибал Лектер - блестящий психиатр, но мир может считать себя в безопасности только до тех пор, пока он будет находиться за стальной дверью одиночной камеры в тюрьме строгого режима. Доктор Лектер - убийца. Он гурман-людоед. Клэрис Стерлинг - курсант академии ФБР. Она восприимчива к чужой беде, и именно это определяет все ее поступки. Судьба заставляет героев действовать совместно в деле о поимке Буффало Билла - опаснейшего маньяка-убийцы. Сенсационная экранизация Джонатаном Демми романа “Молчание ягнят” получила пять премий “Оскар”.

5. Ричард Матесон — Куда приводят мечты Представьте себе, что вы умерли! Но, как выясняется, жизнь продолжается и за порогом смерти. Более того, впереди ждет бесконечное странствие по неизведанным мирам и вселенным. Именно в такое путешествие суждено отправиться Крису Нильсену, чтобы спастись от отчаяния и вновь обрести надежду и любовь. Сразу же после публикации роман Р. Матесона стал бестселлером и вызвал бурные дискуссии не только в литературных кругах, но и среди ученых. Названный едва ли не основополагающим произведением о жизни после смерти, он лег в основу одного из самых красивых фильмов Голливуда, главную роль в котором исполнил Робин Уильямс. Фантастическая мелодрама, поставленная Винсентом Уордом, с триумфом демонстрировалась во многих странах мира и была удостоена премии “Оскар”.

6. Герберт Уэллс — Война миров В книгу вошел легендарный роман Герберта Уэллса “Война миров”, многократно экранизированный и вдохновляющий целые поколения писателей-фантастов на создание захватывающих произведений о борьбе цивилизаций и звездных войнах. В голливудском фильме Спилберга играли Том Круз, Джастин Чэтвин и Дакота Фанинг, премьера фильма в кинотеатрах состоялась 29 июня 2005 года.

7. «Мемуары гейши» — роман американского автора Артура Голдена, опубликованный в 1997 году. В романе от первого лица рассказывается вымышленная история о гейше, работающей в Киото, Япония, до и после Второй мировой войны. Роман знакомит читателя с многими японскими традициями и с культурой гейш.

8. “Декамерон” (1970) - фильм Пьера Паоло Пазолини по сборнику новелл Джованни Боккаччо.

Художник Джотто странствует по дорогам Италии эпохи зарождающегося Ренессанса в поисках гармонии и истины Джотто становится свидетелем самых разных жизненных историй и жадно вбирает в себя во впечатления от изменяющейся, многоликой реальности.

Эта реальность — веселая или печальная, суровая или фривольная наполнена мощной стихией любви и жажды жизни, торжествующих вопреки многовековым предрассудкам и запретам.

9. «Прислуга» / «The Help» (2011) «Прислуга» (2011) - Экранизация одноимённого романа Кэтрин Стокетт.

Американский Юг, на дворе 1960-е годы. Скитер только-только закончила университет и возвращается домой, в сонный городок Джексон, где никогда ничего не происходит. Она мечтает стать писательницей, вырваться в большой мир. Но для приличной девушки с Юга не пристало тешиться столь глупыми иллюзиями, приличной девушке следует выйти замуж и хлопотать по дому.

Мудрая Эйбилин на тридцать лет старше Скитер, она прислуживает в домах белых всю свою жизнь, вынянчила семнадцать детей и давно уже ничего не ждет от жизни, ибо сердце ее разбито после смерти единственного сына.

Минни — самая лучшая стряпуха во всем Джексоне, а еще она самая дерзкая служанка в городе. И острый язык не раз уже сослужил ей плохую службу. На одном месте Минни никогда подолгу не задерживается. Но с Минни лучше не связываться даже самым высокомерным белым дамочкам. Двух черных служанок и белую неопытную девушку объединяет одно — обостренное чувство справедливости и желание хоть как-то изменить порядок вещей. Смогут ли эти трое противостоять целому миру? Сумеют ли они выжить в этой борьбе?

Декалог» — цикл из десяти телевизионных фильмов польского режиссёра Кшиштофа Кеслёвского, снятый в 1989 году. «Декалог» — это попытка рассказать десять историй, которые могли случиться с каждым. Это истории о людях, захваченных жизненной суетой, но в результате неожиданного стечения обстоятельств обнаруживающих, что они топчутся на одном месте, забывая про действительно важные цели. Мы стали слишком эгоистичны, чересчур сосредоточенными на себе и своих потребностях. Мы вроде бы много делаем для своих близких, но когда наступает вечер, оказывается, что у нас уже нет ни сил, ни времени, чтобы их обнять ли приласкать, сказать им что-то хорошее. У нас не хватает на это жизненной энергии. Мы уже не способны выразить свои настоящие чувства. А жизнь проходит.

1. Буратино (1982) 2. Илья Муромец ( 1956) 3. Кащей Бессмертный (1944) 4. Вий (1967) 5. Руслан и Людмила (1972) 6. Василиса Прекрасная (1939) 7. Садко (1952) 8. По щучьему веленью (1938) 9. Марья-искусница (1959) 10. Каменный цветок (1946)

1. «Токийская повесть» — Ясудзиро Одзу, 1953 2. «2001 год: Космическая одиссея» — Стэнли Кубрик, 1968 3. «Гражданин Кейн» — Орсон Уэллс, 1941 4. «8 с половиной» — Федерико Феллини, 1963 5. «Таксист» — Мартин Скорсезе, 1976 6. «Апокалипсис сегодня» — Френсис Форд Коппола, 1979 7. «Крестный отец» — Френсис Форд Коппола, 1972 8. «Головокружение» — Альфред Хичкок, 1958 9. «Зеркало» — Андрей Тарковский, 1974 10. «Похитители велосипедов» — Витторио де Сика, 1948

■ Женские ■ 1 The Secret 2 Внутри себя я танцую 3 Элегия 4 Солдат Джейн 5 Сафо 6 Штрафбат 7 Голова в облаках 8 (!) Дорога перемен (с Л. Ди Каприо и К. Уинслет) 9 Жизнь в розовом цвете (Биография Эдит Пиаф) 10 Девушка на миллион долларов 11 Дьявол носит Прада 12 Анна Павлова 13 8 женщин 14 Бриллианты – лучшие друзья женщины 15 Жанна Д’арк 16 Королева. 17 Золотой век 18 Любовник (история любви француженки и китайца) 19 Пианино ( ! ) ( не путать с «Пианисткой»- редкостная дрянь) 20 Пушкин — Последняя дуэль 21 Сибирский цирюльник 22 Статский советник 23 У зеркала два лица 24 Эрин Брокович: красивая и решительная 25 !Фрида 26 Ешь молись люби ( С Д. Робертс) 27 Графиня де Монсоро 28 Заплати другому 29 Пассажирка (российский) 30 В ожидании чуда. Режиссер Бедарев 31 !Шальные деньги 32 !Чёрная книга 33 Нереальный север (О ревности).

■ Мужские ■ 1 The Secret 2 Гранд Торино 3 Престиж 4 Карате Пацан 5 А завтра была война 6 Азазель 7 Афера Томаса Кроуна 8 Ганнибал — восхождение (история Ганнибала Лектора) 9 Возвращение (Россия) 10 Враг государства 11 Всегда говори «Да»! 12 Гавана 13 Двадцать одно 14 Джон Кью 15 Жизнь других 16 Игры Богов: славянские привычки 17 Статский советник 18 Август 19 Побег (с Евгением Мироновым) 20 Побег из Шоушенка 21 Поговори с ней (Альмодовар) 22 Правила съема: метод Хитча 23 Приключения принца Флоризеля 24 Сволочи 25 Солдат Джейн 26 Столкновение (CRUSH) 27 Сыщик Путилин 28 Туристас 29 7 жизней 30 7 лет в Тибете 31 72 метра 32 9 рота. 33 Дориан Грей 34 Семейка Джонсов 35 Билли Элиотт 36 Общество мёртвых поэтов 37 Заплати другому 38 Иллюзия страха (с Паниным) 39 Остров 40 Операция Валькирия (с Т. Крузом) 41 Ушедшие (Япония) 42 Первый после Бога 43 Зеленая миля 44 Нужные вещи 45 Казино 46 Классик 47 На грани 48 Восток – Запад 49 Воскрешая мертвецов (с Николасом Кейджем) 50 Привидение (The ghost) 51 Место встречи изменить нельзя с В. Высоцким 52 Мечта Кассандры 53 Серпико 54 Ушедшие

Без толерантности! 5 фильмов о действительно серьезных проблемах современности 19 января 26 тыс. дочитываний 2 мин. О расизме и проблемах сексменьшинств расскажут и без меня. Про это снимают сотни фильмов и вещают из каждого утюга. Мне же хотелось бы сегодня вспомнить о других неприятных вещах, которые до сих пор присутствуют в мире, в котором мы живём. В этой статье вы найдете пять фильмов, рассказывающих о важных проблемах современности.

Цветок пустыни (Desert Flower), 2009 Кадр из фильма, источник: imdb.com. Режиссер: Шерри Хорман. Оператор: Кен Келш. Производство: ARD Degeto Film GmbH, Bac Films, Backup Films, BSI International Invest, Desert Flower, Desert Flower Filmproductions, Dor Film Produktionsgesellschaft GmbH, Majestic Filmproduktion, Mr. Brown Entertainment, MTM West Television & Film GmbH, Torus Кадр из фильма, источник: imdb.com. Режиссер: Шерри Хорман. Оператор: Кен Келш. Производство: ARD Degeto Film GmbH, Bac Films, Backup Films, BSI International Invest, Desert Flower, Desert Flower Filmproductions, Dor Film Produktionsgesellschaft GmbH, Majestic Filmproduktion, Mr. Brown Entertainment, MTM West Television & Film GmbH, Torus IMDb: 7.4; Кинопоиск: 8.0; Rottentomatoes: 50% (18)

Биографическое кино, касающееся темы варварства. Основано на книге топ-модели Варис Дирие, которая рассказала в ней жестокую историю своей жизни. В это сложно поверить, но в некоторых местах нашей планеты до сих пор практикуется женское обрезание, калечащее женщин и доставляющее их здоровью множество проблем. Обычно его совершают по религиозным и ритуальным причинами. Жертвы обычая исчисляются миллионами, многие из них — еще девочки. Несмотря на то, что эта ужасная практика распространена преимущественно в исламских странах, в Коране она не упоминается, и, скорее всего, уходит корнями в далёкое языческое прошлое.

Аннотация. Несколько лет Варис Дирие проработала прислугой в посольстве Сомали в Лондоне. Когда дипломаты вернулись на раздираемую войной родину, девушка осталась в Англии, превратившись в бездомную эмигрантку. Варис находит себе подругу, а позже ее замечает знаменитый фотограф, который предлагает высокой красавице работу моделью. Так начинается путь сомалийки к славе, на пике которой она решит рассказать миру о том кошмаре, который случился с ней, когда она была ребёнком.

Тебя никогда здесь не было (You Were Never Really Here), 2017 Кадр из фильма, источник: imdb.com. Режиссер: Линн Рэмси. Оператор: Томас Тауненд. Производство: BFI, BFI Production Board, Film4, Page 114, Why Not Productions. Показ в России: Russian World Vision Кадр из фильма, источник: imdb.com. Режиссер: Линн Рэмси. Оператор: Томас Тауненд. Производство: BFI, BFI Production Board, Film4, Page 114, Why Not Productions. Показ в России: Russian World Vision IMDb: 6.8; Кинопоиск: 6.6; Rottentomatoes: 89% (279)

Насилие над детьми было всегда, но разве современный мир с его гуманистическими ценностями не должен был положить этому конец? Оказывается, что нет. То и дело всплывают омерзительные факты из самых разных мест нашей планеты, причем даже из самых цивилизованных. Часто это касается высокопоставленных чиновников, церковных деятелей и других людей, наделённых властью и имеющих возможность творить зло. В этом невероятно атмосферном авторском фильме, снятом по роману Джонатана Эймса, роль борца с подобными ужасами сыграл неподражаемый Хоакин Феникс. Думаю, эта актерская работа легко может соревноваться по уровню мастерства с недавним «Джокером». Партнёршей Феникса стала юная актриса российского происхождения Екатерина Самсонова, которая тоже отыграла на отлично.

Аннотация. Джо вызволяет детей из сексуального рабства. Это его работа, за которую он получает деньги. Однажды к мужчине обращается крупный чиновник с просьбой отыскать его дочь-подростка. Вскоре оказывается, что к исчезновению девочки причастны наделенные огромной властью люди, которые просто так не оставят вторжение в сферу своих интересов. Ситуация для Джо становится максимально опасной.

Забивание камнями Сорайи М. (The Stoning of Soraya M.), 2008 Кадр из фильма, источник: imdb.com. Режиссер: Сайрус Наурасте. Оператор: Джоэль Рэнсом. Производство: Fallen Films, Mpower Distribution, Mpower Pictures, Prime Meridian Pctures, Roadside Attractions Кадр из фильма, источник: imdb.com. Режиссер: Сайрус Наурасте. Оператор: Джоэль Рэнсом. Производство: Fallen Films, Mpower Distribution, Mpower Pictures, Prime Meridian Pctures, Roadside Attractions IMDb: 8.0; Кинопоиск: 8.1; Rottentomatoes: 59% (86)

Этот жестокий, основанный на реальных событиях фильм, получил смешенные отзывы кинокритиков и отличные оценки зрителей. Первые ругали ленту за то, что она использует заведомо выигрышную тему и тупо заставляет свою аудиторию возмущаться вместо того, чтобы думать. При этом они отмечали, что фильм рассказывает не только о жестокости, дискриминации женщин и варварстве, но и о такой интересной с точки зрения психологии теме, как поведение толпы. То есть кино все-таки многогранное. Вторые же чаще всего просто сходились на мнении о том, что творить самосуд, да еще и настолько жестоким способом — неправильно.

Аннотация. 80-е годы, Иран. Журналист Фрейдон Саебжам, оказавшийся в одной из деревень, знакомится с Захрой. Та рассказывает гостю историю, которая произошла здесь вчера — местные мужчины казнили с помощью забивания камнями женщину по имени Сорайя. По словам Захры, муж Сорайи хотел жениться на 14-летней девочке и поэтому решил оклеветать свою прежнюю супругу, обвинив ее в неверности. В надежде восстановить хоть какую-то справедливость Захра умоляет журналиста придать этот ужасный случай огласке.

1984 (Nineteen Eighty-Four), 1984 Кадр из фильма, источник: imdb.com. Режиссер: Майкл Рэдфорд. Оператор: Роджер Дикинс. Производство: Umbrella-Rosenblum Films Production, Virgin, Virgin Benelux, Virgin Schallplatten Кадр из фильма, источник: imdb.com. Режиссер: Майкл Рэдфорд. Оператор: Роджер Дикинс. Производство: Umbrella-Rosenblum Films Production, Virgin, Virgin Benelux, Virgin Schallplatten IMDb: 7.1; Кинопоиск: 6.9; Rottentomatoes: 74% (27)

Удивительно, но и этот фильм, и книга Джорджа Оруэлла 1949 года написания, по которой он снят, не только не потеряли свою актуальность сегодня, но и как-будто стали служить учебниками для некоторых политических режимов о том, как нужно действовать, чтобы контролировать общество и удерживать свою власть. «Со всех сторон враги, поэтому нужно сплотиться вокруг сильной власти, даже если для этого придётся пожертвовать свободой. Мы живем плохо, в нищете, потому что хорошо жить нам мешает враг, как внешний, так и его агенты внутри нашего государства, которые постоянно гадят… а если бы не они, то мы бы жили гораздо лучше… но нужно немного потерпеть… и все будет хорошо». Сколько разных правителей использовали и до сих пор используют эти простые и банальные приемы? Сколько людей на это ведется? Именно об этом фильм и именно об этом книга, по которой он снят. Интересно, каким был бы мир, если бы как можно больше людей всё-таки наконец посмотрели «1984», а после него принялись с упоением читать первоисточник?

Аннотация. После Третьей мировой войны на планете существуют только три государства — Океания, Евразия и Остазия. Все они представляют собой тоталитарные режимы, которые постоянно воюют друг с другом, периодически меняя роли с союзников на врагов и обратно. Уинстон Смит работает в отделе документации так называемого Министерства Правды Океании, которое занимается тем, что переписывает в документах факты, противоречащие постоянно меняющейся партийной пропаганде. Он давно уже внутренне отрекся от идеалов партии, однако продолжает делать вид, что является ее приверженцем. Однажды мужчина получает признание в любви от девушки-коллеги, с которой иметь какие бы то ни было отношения строго запрещено.

Красивый мальчик (Beautiful Boy), 2018 Кадр из фильма, источник: imdb.com. Режиссер: Феликс ван Грунинген. Оператор: Рубен Импенс. Производство: Amazon Studios, Big Indie Pictures, Plan B Entertainment. Показ в России: Пионер Кадр из фильма, источник: imdb.com. Режиссер: Феликс ван Грунинген. Оператор: Рубен Импенс. Производство: Amazon Studios, Big Indie Pictures, Plan B Entertainment. Показ в России: Пионер IMDb: 7.3; Кинопоиск: 7.2; Rottentomatoes: 67% (255)

Вместо этого фильма можно было добавить «Реквием по мечте», «Дневник баскетболиста», «Кэнди» или «Кокаин», но хотелось что-то поновее. Я остановился на ленте, которая рассказывает о том, что проблема наркотиков может коснуться каждого. Не обязательно для этого быть нищим, жить в гетто или иметь какие-то проблемы в семье. Главные роли здесь сыграли Стив Карелл и Тимоти Шаламе. Кино основано на реальных событиях и рассказывает драматическую историю о наркозависимости сына глазами его отца.

Аннотация. У журналиста Дэвида Шеффа всегда были отличные отношения с сыном от первого брака Ником — доверительные и теплые. Ребенок рос умным, красивым и многообещающим мальчиком. Однако неожиданно Дэвид узнает, что Ник стал метамфетаминовым наркоманом. Отец решает во что бы то ни стало помочь сыну вылезти из этой чудовищной ямы.

Вас может заинтересовать:

Высокобюджетные фильмы ужасов: Качественные и яркие. Фильмы с самыми страшными, жестокими и непредсказуемыми концовками. Фильмы с очень необычными сюжетами. У меня всё. Не забывайте, что ваши лайки, репосты и подписки напрямую влияют на развитие канала, так что большое и искреннее вам за них спасибо!

Подписывайтесь на мое сообщество на ВКонтакте.

С вами был ваш киноприятель Упитко. Пока!

Не пропустите новые публикации Упитко — быстро о кино фильмы кино социальные проблемы еще 1

323 нравится

80

«Окраина», 1998, реж. П. Луцик «Кукушка», 2002, реж. А. Рогожкин «Хрусталев, машину!» 1999, реж. А. Герман «Настройщик», 2004, реж. К. Муратова «Про уродов и людей», 1998, реж. А. Балабанов «Елена», 2011, реж. А. Звягинцев «Свободное плавание», 2006, реж. Б. Хлебников «Телец», 2001, реж. А. Сокуров «Аритмия», 2017, реж. Б. Хлебников «Груз 200», 2007, реж. А. Балабанов «Магнитные бури», 2003, реж. В. Абдрашитов «Кочегар», 2010, реж. А. Балабанов «Солнце», 2005, реж. А. Сокуров «Шапито-шоу», 2011, реж. С. Лобан «Изображая жертву», 2006, реж. К. Серебренников «Мелодия для шарманки», 2010, реж. К. Муратова «Овсянки», 2010, реж. А. Федорченко «Первые на Луне», 2005, реж. А. Федорченко «Старухи», 2003, реж. Г. Сидоров «Возвращение», 2003, реж. А. Звягинцев «Коктебель», 2003, реж. А. Попогребский, Б. Хлебников «Левиафан», 2014, реж. А. Звягинцев «Страна глухих», 1998, реж. В. Тодоровский «Страна Оз», 2015, реж. В. Сигарев «Я тоже хочу», 2012, реж. А. Балабанов «Айка», 2019, реж. С. Дворцевой «Вечное возвращение», 2013, реж. К. Муратова «Второстепенные люди», 2001, реж. К. Муратова «Дикое поле», 2008, реж. М. Калатозишвили «Молох», 1999, реж. А. Сокуров «Теснота», 2017, реж. К. Балагов «Блокпост», 1999, реж. А. Рогожкин «Как я провел этим летом», 2010, реж. А. Попогребский «Нежный возраст», 2001, реж. С. Соловьев «Чеховские мотивы», 2002, реж. К. Муратова «Бумер», 2003, реж. П. Буслов «Два в одном», 2007, реж. К. Муратова «Рассказы», 2012, реж. М. Сегал «Александра», 2007, реж. А. Сокуров «Волчок», 2009, реж. В. Сигарев «Жить», 2012, реж. В. Сигарев «Капитан Волконогов бежал», 2021, реж. Н. Меркулова, А. Чупов «Морфий», 2009, реж. А. Балабанов «Сумасшедшая помощь», 2009, реж. Б. Хлебников «Трудно быть богом», 2013, реж. А. Герман «Фауст», 2012, реж. А. Сокуров «Ангелы революции», 2015, реж. А. Федорченко «Милый Ханс, дорогой Петр», 2015, реж. А. Миндадзе «Разжимая кулаки», 2021, реж. К. Коваленко «Шультес», 2008, реж. Б. Бакурадзе

“ТИХИЕ СТРАНИЦЫ”

Россия, Германия, 1994 год Блондинка (Blonde, 2022) 13 шедевров азиатского кинематографа. От Ким Ки Дука до Энга Ли

Восток — дело тонкое. Особенно это понимаешь, когда смотришь восточное кино. Оно похоже на хокку — лаконичное и наполненное смыслом.

1. Натянутая тетива / Hwal режиссер Ким Ки Дук (Южная Корея — Япония) В открытом море на барже живут 60-летний мужчина и 16-летняя девушка, которую он взял на воспитание ребенком. Мужчина заботится о девушке, он влюблен и готовится к свадьбе с ней. Но все меняет юноша, приехавший на баржу порыбачить… Невероятно атмосферная и красиво оформленная работа. За весь фильм главные герои не произносят ни слова.

2. Олдбой / Oldboy режиссер Пак Чхан Ук (Южная Корея) «Олдбой» — одна из лучших южнокорейских картин. Она отличается оригинальным и непредсказуемым сюжетом. Мастерски созданная история показывает, к чему может привести нелепо брошенная фраза даже через 15 лет. Финал вас точно удивит.

3. Хлеб на радость / Shiawase no pan режиссер Юкико Мисима (Япония) Если описать этот фильм одним словом, то лучше всего подойдет «уютный». Фильм сделан с такими кулинарными подробностями, что чувствуешь аромат свежезаваренного кофе и испеченного хлеба. Это кино понравится тем, кто хочет оторваться от суеты и обрести уголок спокойствия и светлой радости вместе с героями этой счастливой гастрономической истории.

4. Ушедшие / Departures режиссер Йодзиро Такита (Япония) Весь фильм пронизан музыкой и не просто так, а потому что главный герой — виолончелист. Герой остается без работы и неожиданно для себя находит себя в похоронном бюро. Режиссер деликатно, умно и красиво описывает тему смерти, превращая ее в произведение искусства. Фильм состоит из глубоких диалогов, один из них — в сцене на мосту, когда герой наблюдает за нерестом лосося.

5. Дом летающих кинжалов / House of Flying Daggers режиссер Чжан Имоу (Китай — Гонконг) Обычно об этом фильме говорят: «Ух ты, какая красота!» и «Вот это любовь!» Это кинолента, в которой потрясающие картины природы сочетаются с высококлассными трюками. И все сделано с азиатской грациозностью. Сюжет развивается динамично, он полон приключений и романтических переживаний. И, конечно, восточной философии: «Ты сказал, что ветер не может остановиться» — «Ветер останавливается… Когда захочет».

6.Любовное настроение / In the Mood for Love режиссер Вонг Кар Вай (Гонконг — Китай) Эта история о мужчине и женщине, соседях, которые случайно обнаруживают, что их «половинки» неверны им. Что делать дальше: поступить так же, как их «вторые половинки», или остаться верными? Ответ — в конце фильма. Отдельно стоит отметить великолепный саундтрек «Yumejis Theme» Шигеру Умебаяши, который еще долго «слышен» внутри после окончания фильма.

7. Барабанщик / The Drummer режиссер Кеннет Би (Гонконг — Тайвань — Германия) Создатели фильма утверждают, что первые звуки, которые слышит ребенок в материнской утробе, — это звуки барабана и они подобны ударам сердца. Музыкант Сид скрывается в горах Тайваня, где встречает группу дзен-барабанщиков. Его принимают в общину, и дальнейшее обучение героя напоминает фильмы о монахах Шаолиня, только здесь персонаж обучается музыке, а не борьбе. Жанр фильма — криминальная драма с «щепоткой» восточной философии.

8. Пустой дом / Bin-jip режиссер Ким Ки Дук (Южная Корея — Япония) Если и есть немое кино XXI века, то это «Пустой дом», в котором нет ни одного диалога. Этот фильм заставляет на полтора часа забыть о том, что на кухне давно вскипел чайник или нужно ехать за ребенком. Ким Ки Дук с помощью движений и взглядов прочувствованно рассказывает историю отношений молодого парня и девушки, которые случайно оказались вместе.

9. Куклы / The Dolls режиссер Такеши Китано (Япония) Это не кинематограф. Скорее это живопись, которая состоит из трех новелл, и каждая из них — произведение визуального и сценарного искусства. Впечатляет игра красного, розового и белого цветов, на фоне которых разворачиваются сюжеты фильма. Новеллы не связаны между собой, но все они рассказывают об одном — любви. Возможно, Китано хотел сказать, что все мы становимся марионетками, когда попадаем под власть любви. Но каждый может сделать свой вывод.

10. Цветы войны / The Flowers of War режиссер Чжан Имоу (Китай — Гонконг) Фильм основан на реальных событиях и повествует о времени японо-китайской войны. Это история об американском гробовщике, который внезапно оказался единственным мужчиной среди учениц монастыря и проституток из борделя в эпицентре военных действий. Несмотря на некоторую комичность положения, с одной стороны, это очень глубокая история о возможностях и выборе, который делает каждый из героев фильма.

11. Весенний снег / Spring Snow режиссер Исао Юкисада (Япония) «Весенний снег» снят по мотивам первой части книги «Море изобилия» Юкио Мисима. Если вам нравится Ким Ки Дук с его визуально выстроенными картинами, то этот фильм также порадует глаз. Режиссер описал извечную тему любви и юношеского максимализма. И сделал это утонченно и лаконично.

12. Крадущийся тигр, затаившийся дракон / Crouching Tiger, Hidden Dragon, режиссер Энг Ли (Тайвань — Гонконг — США — Китай) Фильм-притча получил 4 «Оскаров» и открыл для Запада азиатский колорит и жанр уся. Картина хороша всем: пейзажами, костюмами, трюками и боями с эффектом полета. Несмотря на простоту сюжета, режиссер красиво и по-восточному лаконично отвечает на философские вопросы, что есть любовь, честь, свобода, преданность, смысл жизни.

13. Двойная рокировка / Infernal Affairs режиссер Вэй Кеунг Лау, Сиу Фай Мак (Гонконг) «Отступники» с Леонардом Ди Каприо были сняты по мотивам именно этого фильма. В отличие от них за весь фильм не происходит ни одного взрыва, здесь нет спецэффектов, стреляют пару раз, но при этом напряжение не отпускает ни на минуту. Колоритно показан криминальный мир Китая, и тон с самого начала задает мафиози, который говорит, что «каждый выбирает свой путь сам».

Закат /Sundown, 2021.

“КРОТКАЯ” / Une femme douce

Франция, 1969 год Режиссёр - Робер Брессон Сценарий - Фёдор Достоевский, Робер Брессон Продюсер - Маг Бодар Оператор - Гислен Клоке Композитор - Жан Винер Художник - Пьер Шарбоннь

БЕСЫ СТУДЕНЧЕСКИХ ВОЛНЕНИЙ 1968 ГОДА: РАДИКАЛИЗМ В ДЕКОНСТРУКЦИИ ГОДАРА

“КИТАЯНКА” / La chinoise

Франция, 1967 год Режиссёр - Жан-Люк Годар Сценарий - Жан-Люк Годар

«Письма мертвого человека», 1986

Восемь с половиной (1963) Федерико Феллини

Огласили конкурс Канн. Отдельно радуемся за Кирилла Семёновича:

«Святой паук» (Holy Spider), реж. Али Аббаси «Вечная молодость» (Les Amandiers), реж. Валерия Бруни-Тедески «Полуденные звезды», (The Stars at Noon), реж. Клер Дени «Преступления будущего» (Crimes of the Future), реж. Дэвид Кроненберг «Брат или сестра» (Frere et Soeur), реж. Арно Деплешен «Тори и Локита» (Tori and Lokita), реж. Жан-Пьер Дарденн, Люк Дарденн «Ближе» (Close), реж. Лукас Донт «Время Армагеддона» (Armageddon Time), реж. Джеймс Грей «Брокер» (Broker), реж. Хирокадзу Корээда «Ностальгия» (Nostalgia), реж. Марио Мартоне «Р. М. Н» (R. M. N.), реж. Кристиан Мунджиу «Треугольник печали» (Triangle of Sadness), Рубен Остлунд «Решение расстаться» (Decisons to Leave), реж. Пак Чхан-ук «Появление» (Showing Up), реж. Келли Рейхардт «Жена Чайковского», реж. Кирилл Серебренников «Братья Лейлы» (Leila’s Brothers), реж. Саид Рустаи «Мальчик с неба» (Boy from Heaven), реж. Тарик Салех «Привет, Хан» (Hi-Han (Eo)), реж. Ежи Сколимовский

Список фильмов, рекомендуемых Гарвардским университетом для соискателей докторской степени в киноведении

Независимое кино

1. Изгнание The Exiles, 1961. Кент МакКензи. 2. Двухполосное шоссе Two-Lane Blacktop, 1971. Монте Хеллман. 3. Пустоши Badlands, 1973. Т. Малик. 4. Голова-ластик Eraserhead, 1976. Д. Линч. 5. Ангельский город Angel City, 1977. Джон Джост. 6. Variety, 1983. Бетт Гордон. 7. Более странно, чем в раю Stranger than Paradise, 1984. Джим Джармуш. 8. Генри: портрет серийного убийцы Henry: Portrait of a Serial Killer, 1986. Джон Макнотон. 9. секс, ложь и видео sex, lies and videotape, 1989. Стивен Содерберг. 10. Аптечный ковбой Drugstore Cowboy, 1989. Гас Ван Сэнт. 11. Бездельник Slacker, 1991. Ричард Линклейтер. 12. Дым Smoke, 1995. Уэйн Ван, Пол Остер. 13. Гуммо Gummo, 1997. Хармони Корин. 14. Джордж Вашингтон George Washington, 2000. Дэвид Гордон Грин. 15. Песни отчаяния Фернанды Хуссейн The Mad Songs of Fernanda Hussein, 2001. Жан Джанвито. 16. Трудности перевода / Lost in Translation, 2003. София Коппола.

Остальной список:

I. Повествовательное кино

Огюст и Луи Люмьеры 1. Прибытие поезда на вокзал города Ла-Сьота / L’Arrivee d’un train en gare de la Ciotat (1895). 2. Выход рабочих с фабрики La Sortie de l’usine Lumiere a Lyon (1895). 3. Политый поливальщик L’Arroseur arrose (1895). 4. Завтрак младенца / Le Repas de bebe (1895).

Жорж Мельес 5. Исчезновение дамы в театре Робера Удена / Escamotage d’une Dame chez Robert-Houdini (1896) 6. Путешествие на Луну Le Voyage dans la lune (1902). 7. В царстве фей Le Royaume des fees (1903). 8. Волшебный фонарь La Lanterne magiquе (1903). 9. Путешествие сквозь невозможное Le Voyage a travers l’impossible (1904).

Фильмы студии Томаса Эдисона 10. Танец «Серпантин» Аннабель (реж. Уильям К.Л. Диксон, Уильям Хейз) Annabelle Serpentine Dance (1895). 11. Поцелуй (реж. Уильям Хейз) The Kiss (1896). 12. Господин Эдисон за работой в химической лаборатории (реж. Джеймс Х. Уайт) Mr. Edison at Work in His Chemical Laboratory (1897). 13. Казнь слона Electrocuting an Elephant (1903). 14. Лоскутушка из страны Оз (реж. Дж. Фаррелл МакДональд) / The Patchwork Girl of Oz (1914).

Эдвин С. Портер 15. Ужасный Тедди, король Гриззли / Terrible Teddy, the Grizzly King (1901). 16. Круговая панорама Электрик-Тауэр Circular Panorama of Electric Tower (1901). 17. Панамериканская выставка ночью Pan-American Exposition by Night (1901). 18. Жизнь американского пожарного Life of an American Fireman (1902). 19. Дядя Джош на киносеансе Uncle Josh at the Moving Picture Show (1902). 20. Хижина дяди Тома Uncle Tom’s Cabin (1903). 21. Веселый продавец обуви The Gay Shoe Clerk (1903). 22. Romance of the Rails (1903). 23. Большое ограбление поезда The Great Train Robbery (1903). 24. Плюшевые медвежата The Teddy Bears (1907).

Короткометражные фильмы Д.У. Гриффита D.W. Griffith для студии «Байограф» 25. Одинокая вилла The Lonely Villa (1909). 26. Спекуляция пшеницей Corner in Wheat (1909). 27. Его преданность His Trust (1911). 28. Телеграфистка из Лоундэйла The Lonedale Operator (1911). 29. Нью-йоркская шляпа The New York Hat (1912). 30. Мушкетёры Свиной аллеи The Musketeers of Pig Alley (1912). 31. Битва при Элдербушском ущелье / The Battle of Elderbush Gulch (1913).

32. Капустная фея / La Fee aux choux, 1896. Реж. Алис Ги 33. Дело чести A House Divided, 1913. Алис Ги. 34. Кабирия Cabiria, 1914, Италия. Джованни Пастроне. 35. Фантомас Fantomas, 1914, Франция. Луи Фейад. 36. Рождение нации The Birth of a Nation, 1915, США. Д.У. Гриффит. 37. Вампиры Les Vampires, 1915, Франция. Луи Фейад. 38. Нетерпимость Intolerance, 1916, США. Д.У. Гриффит. 39. Обман The Cheat, 1916, США. Сесил Б. ДеМилль. 40. Иммигрант The Immigrant, 1917, США. Чарльз Чаплин. 41. Берг Эйвинд и его жена Berg-Ejvind och hans hustru, 1917, Швеция. Виктор Шёстрём. 42. Сломанные побеги Broken Blossoms, 1919, США. Д.У. Гриффит. 43. Солнечная сторона Sunnyside, 1919, США. Ч. Чаплин. 44. Кабинет доктора Калигари Das Cabinet Des Dr. Caligari, 1920, Германия. Роберт Вине. 45. Возница Korkarlen, 1920, Швеция. В. Шёстрём. 46. Пятно The Blot, 1921, США. Лоис Вебер. 47. Носферату, симфония ужаса Nosferatu, eine Symphonie des Grauens, 1922, Германия. Фридрих Вильгельм Мурнау. 48. По закону, 1926, СССР. Лев Кулешов. 49. Ведьмы Haxan, 1922, Дания. Беньямин Кристенсен. 50. Глупые жёны Foolish Wives, 1922, США. Эрих фон Штрогейм. 51. Наконец в безопасности! Safety Last, 1923, США. Фред С. Ньюмейер, Сэм Тейлор. 52. Киноглаз, 1924, СССР. Дзига Вертов. 53. Последний человек Der Letzte Mann, 1924, Германия. Ф.В. Мурнау. 54. Алчность Greed, 1924, США. Э. фон Штрогейм. 55. Шерлок младший Sherlock Junior, 1924, США. Бастер Китон. 56. Сага о Йёсте Берлинге Gosta Berlings saga, 1924, Швеция. Мориц Стиллер. 57. Бесчеловечность L’Inhumaine, 1924, Франция. Марсель Л’Эрбье. 58. Железный конь The Iron Horse, 1924, США. Джон Форд. 59. Броненосец “Потёмкин”, 1925, СССР. Сергей Эйзенштейн. 60. Золотая лихорадка The Gold Rush, 1925, США. Ч. Чаплин. 61. Тело и душа Body and Soul, 1925, США. Оскар Мишо. 62. Безрадостный переулок Die freudlose Gasse, 1925, Германия. Георг Вильгельм Пабст. 63. Паровоз Генерал The General, 1926, США. Клайд Брукман, Бастер Китон. 64. Жилец The Lodger, 1926, Великобритания. Альфред Хичкок. 65. Мать, 1926, СССР. Всеволод Пудовкин. 66. Страница безумия Kurutta ippeji, 1926, Япония. Тэйноскэ Кинугаса. 67. Метрополис Metropolis, 1927, Германия. Фриц Ланг. 68. Конец Санкт-Петербурга, 1927, СССР. В. Пудовкин. 69. Наполеон Napoleon, 1927, Франция. Абель Ганс. 70. Восход солнца Sunrise, 1927, США. Ф.В. Мурнау. 71. Певец джаза The Jazz Singer, 1927, США. Алан Кросланд. 72. Октябрь, 1927, СССР. С. Эйзенштейн. 73. Деньги L’Argent, 1928, Франция. М. Л’Эрбье. 74. Толпа The Crowd, 1928, США. Кинг Видор. 75. Потомок Чингисхана, 1928, СССР. В. Пудовкин. 76. Страсти Жанны д`Арк La passion de Jeanne d’Arc, 1928, Франция. Карл Теодор Дрейер. 77. Под крышами Парижа Sous les toits de Paris, 1929, Франция. Рене Клер. 78. Земля, 1930, СССР. Александр Довженко. 79. Голубой ангел The Blue Angel, 1930, Германия. Джозеф фон Штернберг. 80. Золотой век L’Age d’Or, 1930, Франция. Луис Бунюэль. 81. Граница Borderline, 1930, Великобритания. Кеннет Макферсон. 82. М убийца M, 1931, Германия. Фриц Ланг. 83. Изгнанник The Exile, 1931, США. Оскар Мишо, Леонард Харпер. 84. Я – беглый каторжник I Am a Fugitive from a Chain Gang, 1932, США. Мервин ЛеРой. 85. Ноль за поведение Zero de conduite: Jeunes diables au college, 1933, Франция. Жан Виго. 86. Кристофер Стронг Christopher Strong, 1933, США. Дороти Арзнер. 87. Дружище Мендоса El Compadre Mendoza, 1933, Мексика. Фернандо Де Фуэнтес, Хуан Бустильо Оро. 88. Аталанта L’Atalante, 1934, Франция. Жан Виго. 89. Преступление господина Ланжа Le crime de monsieur Lange, 1935, Франция. Жан Ренуар. 90. 39 ступеней The 39 Steps, 1935, Великобритания. А. Хичкок. 91. Новые времена Modern Times, 1935, США. Ч. Чаплин. 92. Гионские сестры Gion no shimai, 1936, Япония. Кэндзи Мидзогути. 93. Великая иллюзия La Grande Illusion, 1937, Франция. Жан Ренуар. 94. Александр Невский, 1938, СССР. С. Эйзенштейн. 95. День начинается Le Jour se leve, 1939, Франция. Марсель Карне. 96. Мистер Смит едет в Вашингтон Mr. Smith Goes to Washington, 1939, США. Фрэнк Капра. 97. Правила игры La Regle du jeu, 1939, Франция. Ж. Ренуар. 98. Багдадский вор Thief of Bagdad, 1940, Великобритания. Майкл Пауэлл и др. 99. Еврей Зюсс Jud Suss, 1940, Германия. Файт Харлан. 100. Гражданин Кейн Citizen Kane, 1941, США. Орсон Уэллс. 101. День гнева Vredens dag, 1943, Дания. К.Т. Дрейер. 102. Ворон Le Corbeau, 1943, Франция. Анри-Жорж Клузо. 103. Иван Грозный, 1 серия, 1944, СССР. С. Эйзенштейн. 104. Дети райка Les Enfants du Paradis, 1945, Франция. М. Карне. 105. Рим, открытый город Roma, citta aperta, 1945, Италия. Роберто Росселлини. 106. Короткая встреча Brief Encounter, 1945, Великобритания. Дэвид Лин. 107. Земляк Paisa, 1946, Италия. Р. Росселлини. 108. Убийцы среди нас Die Morder sind unter uns, 1946, Германия. Вольфганг Штаудте. 109. Земля дрожит La Terra Trema, 1948, Италия. Лукино Висконти. 110. Красные башмачки The Red Shoes, 1948, Великобритания. М. Пауэлл, Эмерик Прессбургер. 111. Похитители велосипедов Ladri di biciclette, 1948, Италия. Витторио Де Сика. 112. Дневник сельского священника Journal d’un cure de campagne, 1950, Франция. Робер Брессон. 113. Третий человек The Third Man, 1950, Великобритания. Кэрол Рид. 114. Забытые Los Olvidados, 1950, Мексика. Луис Бунюэль. 115. Бульвар Сансет Sunset Boulevard, 1950, США. Билли Уайлдер. 116. Расёмон Rashomon, 1950, Япония. Акира куросава. 117. Река The River, 1951, Франция-Италия. Ж. Ренуар. 118. Запрещённые игры Les Jeux interdits, 1952, Франция. Рене Клеман. 119. Мадам де… Madame De, 1953, Франция. Макс Офюльс. 120. Токийская повесть Tokyo monogatari, 1953, Япония. Ясудзиро Одзу. 121. Плата за страх Le Salaire de la peur, 1953, Франция. А.-Ж. Клузо. 122. Сказки туманной луны после дождя Ugetsu Monogatari, 1953, Япония. К. Мидзогути. 123. Каникулы господина Юло Les Vacances de M. Hulot, 1953, Франция. Жак Тати. 124. Соль Земли Salt of the Earth, 1953, США. Герберт Дж. Биберман. 125. Путешествие в Италию Viaggio in Italia, 1953, Италия. Р. Росселлини. 126. Маленький беглец The Little Fugitive, 1953, США. Рэй Эшли и др. 127. Семь самураев Shichinin no samurai, 1954, Япония. А. Куросава. 128. Управляющий Сансё Sansho dayu, 1954, Япония. К. Мидзогути. 129. В порту On the Waterfront, 1954, США. Элиа Казан. 130. Слово Ordet, 1954, Дания. К.Т. Дрейер. 131. Дорога La Strada, 1954, Италия. Федерико Феллини. 132. Песнь дороги Pather Panchali, 1955, Индия. Сатьяджит Рей. 133. Боб-прожигатель Bob le Flambeur, 1955, Франция. Жан-Пьер Мельвиль. 134. Смерть велосипедиста Muerte de un ciclista, 1955, Испания. Хуан Антонио Бардем. 135. Канал Kanal, 1956, Польша. Анджей Вайда. 136. Красный шар Le Ballon rouge, 1956, Франция. Альбер Ламорис. 137. Бирманская арфа Biruma no tategoto, 1956, Япония. Кон Итикава. 138. Земляничная поляна Smultronstallet, 1957, Швеция. Ингмар Бергман. 139. Летят журавли, 1957, СССР. Михаил Калатозов. 140. Ночи Кабирии Le notti di Cabiria, 1957, Италия. Ф. Феллини. 141. Пепел и алмаз Popiol i diament, 1958, Польша. А. Вайда. 142. Головокружение Vertigo, 1958, США. А. Хичкок. 143. Баллада о солдате, 1959, СССР. Григорий Чухрай. 144. На последнем дыхании A Bout de souffle, 1959, Франция. Жан-Люк Годар. 145. Хиросима, моя любовь Hiroshima mon Amour, 1959, Франция. Ален Рене. 146. Четыреста ударов Les quatre cents coups, 1959, Франция. Франсуа Трюффо. 147. Карманник Pickpocket, 1959, Франция. Р. Брессон. 148. Тени Shadows, 1959, США. Д. Кассаветес. 149. Мир Апу Apur Sansar, 1959, Индия. С. Рей. 150. Приключение L’Avventura, 1960, Италия. Микеланджело Антониони. 151. Служанка Hanyo, 1960, Южная Корея. Ки-янг Ким. 152. Мать Иоанна от ангелов Matka Joanna od aniolow, 1960, Польша. Ежи Кавалерович. 153. Рокко и его братья Rocco e i suoi fratelli, 1960, Италия. Л. Висконти. 154. Звезда за темной тучей Meghe Dhaka Tara, 1960, Индия. Ритвик Гатак. 155. Подглядывающий Peeping Tom, 1960, Великобритания. М. Пауэлл. 156. Аккаттоне Accattone, 1961, Италия. Пьер Паоло Пазолини. 157. В прошлом году в Мариенбаде L’annee derniere a Marienbad, 1961, Франция. Ален Рене. 158. Голый остров Hadaka no shima, 1960, Япония. Канэто Синдо. 159. Изгнание The Exiles, 1961, США. Кент МакКензи. 160. Виридиана Viridiana, 1961, Испания. Луис Бунюэль. 161. Клео от 5 до 7 Cleo a 5 de 7, 1961, Франция. Аньес Варда. 162. Связной The Connection, 1961, США. Ширли Кларк. 163. Вкус сайры Sanma no aji, 1962, Япония. Я. Одзу. 164. Затмение L’eclisse, 1962, Италия. М. Антониони. 165. Взлётная полоса La Jetee, 1962, Франция. Крис Маркер. 166. Восемь с половиной 8 1/2, 1963, Италия. Ф. Феллини. 167. Леопард Il gattopardo, 1963, Италия. Л. Висконти. 168. Погубленные жизни Vidas Secas, 1963, Бразилия. Нелсон Перейра душ Сантуш. 169. Красная пустыня Il deserto rosso, 1964, Италия. М. Антониони. 170. Тени забытых предков, 1964, СССР. С. Параджанов. 171. Доктор Стрейнджлав, или Как я научился не волноваться и полюбил атомную бомбу Dr. Strangelove or: How I Learned to Stop Worrying and Love the Bomb 1964, Великобритания. Стэнли Кубрик. 172. Вечер трудного дня A Hard Day’s Night, 1964, Великобритания. Ричард Лестер. 173. Евангелие от Матфея Il vangelo secondo Matteo, 1964, Италия. П.П. Пазолини. 174. Чернокожая из… La noire de…, 1965, Сенегал. Усман Сембен. 175. Безумный Пьеро Pierrot le Fou, 1965, Франция-Италия. Ж.-Л. Годар. 176. Без надежды Szegenylegenyek, 1965, Венгрия. Миклош Янчо. 177. Магазин на площади Obchod na korze, 1965, Чехословакия. Ян Кадар, Эльмар Клос. 178. Непримирившиеся, или Где правит насилие, помогает только насилие Nicht versohnt oder Es hilft nur Gewalt wo Gewalt herrscht, 1965, Германия. Жан-Мари Штрауб, Даниель Юйе. 179. Счастье Le Bonheur, 1965, Франция. А. Варда. 180. Битва за Алжир La battaglia di Algeri, 1966, Италия. Джилло Понтекорво. 181. Девушки из Рошфора Les demoiselles de Rochefort, 1966, Франция. Жак Деми. 182. Отец – Дневник одной веры Apa, 1966, Венгрия. Иштван Сабо. 183. Фотоувеличение Blow-up, 1966, Великобритания. М. Антониони. 184. Маргаритки Sedmikrasky, 1966, Чехословакия. Вера Хитилова. 185. О торжестве и гостях O slavnosti a hostech, 1966, Чехословакия. Ян Немец. 186. Любовные похождения блондинки Lasky jedne plavovlasky, 1965, Чехословакия. Милош Форман. 187. Наудачу, Бальтазар Au Hasard, Balthazar, 1966, Франция-Швеция. Р. Брессон. 188. Андрей Рублев, 1966, СССР. Андрей Тарковский. 189. Персона Persona, 1966, Швеция. И. Бергман. 190. Птицы большие и малые Uccellacci e uccellini, 1966, Италия. П.П. Пазолини. 191. Дневник Дэвида Гольцмана David Holzman’s Diary, 1967, США. Джим МакБрайд. 192. Две или три вещи, которые я знаю о ней 2 ou 3 Choses que je sais d’elle, 1967, Франция. Ж.-Л. Годар. 193. Время развлечений Playtime, 1967, Франция. Ж. Тати. 194. Уик-энд Weeken, 1967, Франция. Ж.-Л. Годар. 195. Дневная красавица Belle de Jour, 1967, Франция. Л. Бунюэль. 196. Война и мир, 1967, СССР. Сергей Бондарчук. 197. Земля в трансе Terra em Transe, 1967, Бразилия. Глаубер Роша. 198. Невинность без защиты Nevinost bez zastite, 1968, Югославия. Душан Макавеев. 199. Если If, 1968, Великобритания. Линдси Андерсон. 200. Ночь у Мод Ma Nuit chez Maude, 1968, Франция. Эрик Ромер. 201. Смертная казнь через повешение Koshikei, 1968, Япония. Нагиса Осима. 202. Однажды на Диком Западе C’era una volta il West, 1968, Италия. Серджио Леоне. 203. Петулия Petulia, 1968, США. Ричард Лестер. 204. Воспоминания об отсталости Memorias del subdesarrollo, 1968, Куба. Томас Гутьеррес Алеа. 205. Конформист Il conformista, 1969, Италия. Бернардо Бертолуччи. 206. Четыре ночи мечтателя Quatre nuits d’un reveur, 1971, Франция. Р. Брессон. 207. Тайна племени Харабат Al-mummia, 1969, Египет. Шади Абдель Салам. 208. Цвет граната, 1969, СССР. С. Параджанов. 209. Беспечный ездок Easy Rider, 1969, США. Дэннис Хоппер. 210. Кровь кондора Yawar mallku, 1969, Боливия. Хорхе Санхинес. 211. Дракон зла против святого воителя O Dragao da Maldade contra o Santo Guerreiro, 1969, Бразилия. Глаубер Роша. 212. Лусия Lucia, 1969, Куба. Умберто Солас. 213. Король Лир, 1970, СССР. Григор

«Правдивая история Арто-Момо» | La véritable histoire d’Artaud le momo, 1994 (рус. субтитры)

«Мы дети станции Зоо» («Я Кристина») | Christiane F. - Wir Kinder vom Bahnhof Zoo, 1981 (рус. субтитры)

«СЕДЬМАЯ ПЕЧАТЬ» ИНГМАРА БЕРГМАНА